---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 27 # Не трогать!
Месяц: 04 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-04-27

---
# [[Перегрузка сети и ОЗУ оверфлоу - особенности работы с CycloneDDS]]


## Описание проблемы

При работе с большим проектом на ROS2, где количество нодов измерялось сотнями, мы столкнулись с несколькими проблемами:
1. Перегрузка сети
2. Забивающаяся оперативная память

Если с перегрузкой сети сначала все было плюс-минус ясно - проблему на достаточном уровне решило уменьшение частоты публикации сообщений, то забивающаяся оперативная память застала в расплох всех. Сначала заподозрили постоянную запись логов работы файлов в `~/.ros/logs`. Отключили при помощи [`nullfs`](https://github.com/xrgtn/nullfs). Все-еще не помогло. Потом заметили, что выделенная память растет на абсолютно всех нодах, независимо от размера и языка программирования(использовались C++ и Python). Тут подозрение пало на сам ROS2, а при дальнейшем изучении вопроса, на сочетание ROS2 Foxy и CycloneDDS. Что интересно, при запуске системы на Foxy/FastRTPS оперативная память не росла, однако не работали ноды. Зато на Humble/CycloneDDS ничего не росло и все работало, но решили проверить еще теорию.

Поменяли буффер сети в ubuntu командой `sudo sysctl -w net.core.rmem_max=2147483647`. По крайней мере ноды перестали загружать оперативную память и процессор практически совсем, пока не была отправлена миссия, а затем ситуация повторилась вновь. Но, чтоо было примечательно, так это тот факт, что нагрузка на процессоре действительно было сильно меньше, чем до лимитирования буффера. Плюс сообщения стали надежнее и быстрее доходить до получателей. Но в итоге для ROS2 Foxy проблему это не решило.

Перейдя на Humble, мы проверили и CycloneDDS, и FastRTPS. Все работало отлично, ничего не заполняло оперативную память.


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. 


---
#ROS2/CycloneDDS

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос